［區議會2019］戴耀廷可能要入獄，風雲計劃交棒何芝君。風雲戰士包括：黎汶洛

【Now新聞台】佔中九子案件下星期二宣判，各人有入獄的準備亦交託「身後事」。

佔領行動發起人之一戴耀廷提出風雲計劃，劍指今年的區議會選舉泛民取得的議席有突破。《政情》打聽，戴耀廷領導下招募及培訓預備年底參選的「風雲戰士」，目前約有20至30人，遠低於預期。戴耀廷亦很大可能要入獄，計劃在選舉前半年失領軍。

2017年特首選舉後，戴耀廷提出風雲計劃的構想，指泛民要在特首選舉具影響力，要由搶佔區議會議席入手，目標是在泛民未駐兵的選區培育「風雲戰士」出選。不過，年底換屆的452個區議會議席，現時逾百多區仍未有人選，原本計劃由「風雲戰士」出選的40多個區也未能填滿。

《政情》打聽過，「風雲戰士」名單上包括有前眾志的黎汶洛、曾參加區議會補選的錢志健、李鳳琼、

衛生服務界選委張嘉宜及曾就政府限制公民廣場而提出司法覆核的退休攝影師張德榮等。

《政情》向參與計劃的人打聽，反應未如理想，很大原因是風雲計劃沒有提供人力物力等資源，連選舉保證金也沒有資助，欠缺吸引力。據聞，計劃曾邀請泛民元老如楊森、吳靄儀等出馬，希望為計劃加持，但現時亦「食白果」。

《政情》向戴耀廷查詢他指配區及培訓工作已大致完成，一旦被判監，風雲計劃會交由一直合作的大專教授何芝君接手。他承認參選人數比預期低，十八區中有四個區北區﹑元朗﹑離島及觀塘區參選的泛民都未夠議席一半。

有泛民中人慨歎風雲計劃是良好意願，但搶佔議席對泛民來說向來不是不為，只是不能。

左膠 繼續用愛與和平方法

黎汶洛 = 聶風
何芝君 = 步驚雲

個名好中二病

耀廷豈是池中物
一遇風雲便化龍

講黎講去咪又係錢錢錢
誰有錢,誰正確

救命，老泛民去死啦……

學民思潮班骨幹成員好垃圾，成班得周庭一個入到八大，讀書咁廢行出黎講句野都冇牙力啦

港豬得返何芝君、黎汶洛呢堆垃圾可選
都算係折墮

耀廷豈是池中物
一通肛門便化膿

成日話要搶區議會過半
連選都冇人選

學人高潮就收皮啦
成班為咗98,000從業員為目標

區議會人工少
同埋無鐵票死硬

有勝算的區一早比自己人食左

選都唔選呀 起碼牽制到其他區啦

其實講選舉
泛民班飯桶玩左幾十年熟過你啦
到今日都唔派人去搶就代表冇勝算啦

所以咪笑黃絲膠囉，點解要去籌十二萬登一日報紙頭版，去搞個小丑呢？
30個人參選每人按金三千蚊，都係九萬，
一對比就知邊樣影響大

拿風雲計劃原意包括係自動當選區出選，令到西環選舉機器overload,所以要候選人有commitment自己出都好正常。

9萬蚊 廿幾個議員一人拎少少出黎